【家鄉美食系列】【魚蛋·燒賣】

如果有人問我，你hometown有咩特產
我會話fishball，同siu mine
係全世界，冇一個地方賣嘅魚蛋燒賣比得上香港
你話係外國都可以開鋪賣小食
但有幾可熬足24
開足24嘅小食店
係香港
睇檔嘅姐姐
從佢臉上夾得死烏蠅嘅皺紋
我睇見香港嘅過去
飽歷滄桑
經濟起飛，魚蛋彈得起但飛唔起
因為出身貧賤
仍然係廉價嘅窮人小食
安守這位置

如果呢個香港只剩低最後兩粒魚蛋
你會唔會帶埋佢地搭上最後一班飛往曼徹斯特嘅航班？

我愛香港嗎
談不上情情愛愛
只不過土生土長，見證高樓大廈一幢幢落成
失意嘅回憶總比得意多
你問我愛香港嗎
我仲可以選擇愛與不愛
但無論如何
都無法離開呢一片始生之地
生於斯，長於斯，或者最後卒於斯
香港
is my hometown

魚蛋革命過
人嘅命都革左無數
天琦仍在獄
魚蛋仍舊彈得起
因為食左一粒魚蛋，仲有千千萬萬粒魚蛋
只要有香港人造魚蛋，就會有人想食魚蛋
定係因為有人想食魚蛋，就有人去左造魚蛋
呢個問題好比有雞先定有蛋先
但係根據墨菲定律
兩種可能性都存在
會發生嘅事情
就算機率再低都會發生
魚蛋最終仍然會繼續彈落去
無懼世事變改
無論經濟起飛抑或衰退

差啲忘記左仲有燒賣
冇計
咖哩陳皮魚蛋真係好好食
煙煙韌韌越越上癮
一粒接一粒
配上特製蒜蓉豉辣汁
妙不可言
覺得太濃味再啪返粒魚肉燒賣
單調嘅豉油汁配上膚淺嘅辣椒油
簡單嘅配搭只徘徊係燒賣嘅黃色包皮圈外
失去左蒜蓉嘅刺激
就如同反高潮
剎那間
靈與欲已升級了
正因為包皮不入流
微咸微辣無損內在魚肉嘅核心價值
果份鮮甜軟熟，稔滋滋軟綿綿嘅口腔滿足感
一絲絲甜而不溜嘅幸福感
就似上年見到人海
萬人讓白車咁令人不禁會心微笑

人性嘅美好，團結嘅意志
不言而喻嘅默契，一雙雙澄澈嘅靈魂之窗透露出嘅渴求同希冀
是你多麽溫馨的目光，教我堅毅地望著前路
無從解釋不可說明的愛
魚蛋燒賣，不撤不散
煲底相聚，除罩相見
今生今世，不捨不棄
光復香港，時代革命

唔知我呢首《魚蛋·燒賣》新詩攞唔攞到2020年度我最喜愛飛躍進步黃作家金鍵盤獎呢

問題來了，本詩共引用了多少首廣東歌的歌詞？